[新鮮出爐] 特區政府強烈反對美國國務會的<香港關係法>報告

HKSARG strongly objects to Hong Kong Policy Act Report released by US State Department
*************************************************************************
The Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) Government today (May 28) expressed strong opposition to sweeping remarks contained in the so-called report by the US State Department under the United States — Hong Kong Policy Act (the report).

"These remarks misrepresented the constitutional relationship between the HKSAR and the Central Authorities, smeared the implementation of 'One Country, Two Systems' in Hong Kong and interfered in the internal affairs of the HKSAR," a Government spokesman said.

Hong Kong is an inalienable part of the People's Republic of China (PRC). It is a local administrative region which shall enjoy a high degree of autonomy and come directly under the Central People's Government. The National People's Congress (NPC) of the PRC is the highest organ of state power and by virtue of the PRC Constitution, notably Articles 31 and 62, has the authority to establish special administrative region and to promulgate by law the systems to be practised in the special administrative region.

"Throughout the past 23 years, the Central Authorities and the HKSAR Government are conducting Hong Kong's internal affairs in accordance with the Constitution and the Basic Law, and in full accord with the 'One Country, Two Systems' principle. We regret the unfounded allegations in the report about erosion of HKSAR's high degree of autonomy and the legitimate rights and freedoms enjoyed by the people of Hong Kong."

Just as it is in any other country, including the United States, legislating on national security is within the purview of the Central Authorities. The Decision passed by the NPC today (May 28) on establishing and improving the legal system and enforcement mechanisms for the HKSAR to safeguard national security (the Decision) is within the power and authority of the NPC. By preventing, curbing and sanctioning acts of secession, subverting state power and organising and carrying out terrorist activities, as well as activities interfering with the HKSAR's internal affairs by foreign or external forces, the national security legislation to be enacted by the NPC Standing Committee in accordance with the Decision will restore stability in Hong Kong, better protect the legitimate rights and freedoms of Hong Kong people and contribute to HKSAR's long term prosperity.

"No reasonable person can deny that Hong Kong has been besieged by escalating violence since June last year. The emergence of incidents involving explosives and firearms has posed risks of terrorism, seriously jeopardising public safety. In addition, organisations advocating 'Hong Kong independence' and 'self-determination', allegedly supported by foreign or external forces, have incited protesters, especially young people, to challenge the authority of the Central Authorities and the HKSAR Government. These are the facts on the ground."

In response to media enquiries about the "special status" or differential treatment under US law or sanctions to be applied to Hong Kong, the Government spokesman pointed out that Hong Kong's "separate customs territory" status is enshrined in the Basic Law and we shall continue to pursue the policy of free trade. As a separate member of the World Trade Organization, we expect to be fairly treated by our trading partners.

"The threat of sanctions to achieve the purpose of interfering with the policy of another place is a violation of international law and international practice. Practically, in Hong Kong–US relationship, any sanctions are a double-edged sword that will not only harm the interests of Hong Kong but also significantly those of the US.

"In the past decade, the US' trade surplus with Hong Kong has been the biggest among all its trading partners, with merchandise trade surplus totaling US$297 billion from 2009 to 2018. In 2019, that surplus had come down from US$31.4 billion in the preceding year to US$26.4 billion as a result of the US—China trade tensions. Should any sanctions be contemplated in other areas like services and investment, the interests of the 1 300 US corporations based in Hong Kong might further be affected."

"The HKSAR Government hopes that the US Government would adopt a pragmatic attitude, and would, bearing in mind US' own interests in Hong Kong, refrain from interfering with the internal affairs of our nation and Hong Kong, and maintain her economic and trade policy towards Hong Kong."

Ends/Thursday, May 28, 2020
Issued at HKT 23:45
NNNN

人地內政關你香港政府撚事咩

又干涉人地內政

特區政府強烈反對美國國務院《香港政策法》報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區（香港特區）政府今日（五月二十八日）強烈反對美國國務院按《美國──香港政策法》提交所謂的報告（報告）內以偏概全的言論。

政府發言人表示：「這些言論曲解香港特區和中央的憲制關係，將香港落實『一國兩制』污名化，並且干預香港特區的內部事務。」

香港是中華人民共和國不可分離的部分，是直轄於中央人民政府的一個享有高度自治的地方行政區域。全國人民代表大會（全國人大）作為中華人民共和國最高的國家權力機關，根據國家《憲法》第31及62條，有權設立特別行政區，以及以法律規定在特別行政區內實行的制度。

「在過去的23年，中央和香港特區政府一直按照《憲法》及《基本法》管理香港內部事務，全面貫徹『一國兩制』原則。報告內有關香港特區的高度自治和香港巿民享有的合法權益和自由被蠶食的指控毫無根據，我們對此表示遺憾。」

「對包括美國在內的任何其他國家來說，國家安全立法均屬於中央事權。全國人大今天通過建立健全香港特區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（決定），完全屬於全國人大的權力範疇。透過防範、制止和懲治任何分裂國家、顛覆國家政權、組織實施恐怖活動等的行為和活動，以及外國和境外勢力干預香港特區內部事務的活動，將由全國人大常務委員會按照決定訂立的國家安全法，將會令香港恢復穩定，並更有利於保障香港巿民的合法權益和自由，為香港的長遠繁榮作出貢獻。」

「每個合理的人都不能否認，香港自去年六月以來受到不斷升級的暴力所困。涉及爆炸品和槍械的事件屢屢出現，構成恐怖主義風險，嚴重危害公共安全。此外，提倡『香港獨立』和『自決』的組織據稱得到外國或外部勢力支持，煽動示威者，尤其是年輕人，挑戰中央和特區政府的權威。這些事實了然可見。」

就傳媒查詢有關香港在美國法律下的「特別地位」或特殊待遇或可能對香港施加的制裁，政府發言人指出，香港的「單獨關稅區地位」由《基本法》賦予。我們會繼續推行自由貿易政策。作為世界貿易組織的單獨成員，我們期望得到貿易夥伴的公平對待。

「利用制裁作為威脅以干預其他地方的政策，是違反國際法律和國際慣例。實際上，在港美關係中，任何制裁措施都是雙刃劍，不單會損害香港利益，更會嚴重損害美國自身的利益。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。在二○一九年，由於中美貿易磨擦，相關順差已由二○一八年的三百一十四億美元減至二百六十四億美元。若在服務業及投資等其他方面施加制裁，在香港的一千三百間美國企業或會進一步受到影響。」

「特區政府希望美國政府採取務實態度，以美國自身在香港的利益為依歸，停止干預我國及香港的內部事務，繼續維持對香港的經貿政策。」

完
2020年5月29日（星期五）
香港時間0時00分

This “so-called” report

並更有利於保障香港巿民的合法權益和自由，為香港的長遠繁榮作出貢獻。

人唔笑狗都吠

此外，提倡『香港獨立』和『自決』的組織據稱得到外國或外部勢力支持，煽動示威者，尤其是年輕人，挑戰中央和特區政府的權威。這些事實了然可見。」

5:10-6:22

至於現在，倉田徹指日本刑法仍有叛亂罪行（內亂罪），犯罪者可被判處死刑，但從未真正實行。日本亦無法律限制言論自由，即使是倡議沖繩獨立的書籍《琉球獨立論》亦完全合法。

好心咪咁少氣啦

「在過去的23年，中央和香港特區政府一直按照《憲法》及《基本法》管理香港內部事務，全面貫徹『一國兩制』原則。報告內有關香港特區的高度自治和香港巿民享有的合法權益和自由被蠶食的指控毫無根據，我們對此表示遺憾。」

哇好驚驚

整個凸府班底都係通緝名單

基本法賦予嘅係支那嘅單獨關稅區地位, 而唔係美國
唔係以為美國都要你本on99基本法呀嘛